［拋磚引玉］大家一齊討論下廣東歌歌詞有幾靚

其實廣東歌既中文歌詞有D真係靚到好似首詩咁
陳泳謙真係食得屎
大致分為以下幾類
語帶雙關：

防不勝防
在你抽屜中放低戒指是我
你就算知 也不會想 是我

傷信
如果可不要信 寧死都不要信
但看我手 再激動仍只得傷信

不來也不去
如花 超生了沒有果
如果 過路能重踏過

引經據典：

祝英台
重踏故鄉 赫知家中出狀況
嚴父配女予馬方
令似山欠力抗 知付託山伯無望
二人最終不歸路往
（簡單幾句將成個故事講左出黎）

富士山下
何不把悲哀感覺 假設是來自你虛構
試管裡找不到它染污眼眸
「試管裡找不到它染污眼眸」
其實係取自英文句子
can not identify sadness through test tube。

押韻：

黑暗中漫舞
為何未曾讓我得夠便要損失你
捱到那一天參透佛理
手會鬆燈會滅有限期

我甚麼也沒有
連夢裡也會覺得快樂難求
連淚光都光不過黑夜盡頭

歡迎巴絲放低自己覺得填得好靚既廣東歌歌詞

推

難念的經(周華健)

作詞：林夕
作曲：周華健
編曲：李庭匡

笑你我枉花光心計
愛競逐鏡花那美麗
怕幸運會轉眼遠逝
為貪嗔喜惡怒著迷

責你我太貪功戀勢
怪大地眾生太美麗
悔舊日太執信約誓
為悲歡哀怨妒著迷

啊 捨不得璀璨俗世
啊 躲不開癡戀的欣慰
啊 找不到色相代替
啊 參一生參不透這條難題

吞風吻雨葬落日未曾徬徨
欺山趕海踐雪徑也未絕望
拈花把酒偏折煞世人情狂
憑這兩眼與百臂或千手不能防

天闊闊雪漫漫共誰同航
這沙滾滾水皺皺笑著浪蕩
貪歡一餉偏教那女兒情長埋葬

林夕寫比張國榮嗰堆
有心人 玻璃之晴 追 左右手

怪你過份美麗

梨渦淺笑 可知否奧妙
寂寞心鎖暗動搖
魂消魄蕩身飄渺
被困擾 怎得共渡藍橋

梨渦輕照 映出花月調
但望相看慰寂寥
時刻與共享分秒
願折腰 今生效同林鳥

梨渦淺笑 似把君邀
綺夢輕泛浪潮
春宵猶未覺曉

梨渦雖俏 悲歡竟逆料
樂極癡戀變恨苗
情絲寸斷一朝了
夢已消 花依舊玉人杳

啲中文好勁

誰亦能呵一呵

呢首真心靚
仲有首難忘你

我現時

祝英台其實寫得好好 首歌講緊女士嘅不平等（當然可以話佢女權，不評論依個topic了）所引用嘅故事 梁山伯與祝英台 其實好有意境 成首歌亦好有意思建議大家了解下個歌詞意思

其實係
詞簡達義

有點嘢 唔係咁容易清楚明白
點解 一二三四五六
做乜"七"唔講得? "九"又唔講得?
香港係唔係唔中意"九七"?
要點"算"先得? 蘿柚又叫屎忽
我唔懶 我好勤 俾我多啲時間
一定要妳睇到我的真心
想錫妳一啖 唔使驚 我條脷冇毛
我可以搬去香港 日日陪妳老母
唔會丟妳老母一個人喺屋企
可以教教妳老妹學英文say "Hi"
妳嘅鞋如果太臭 我攞去洗
如果洗唔乾淨 我就攞來丟
丟乜都得 妳唔使煩
我對妳冚家都好好 冚家拎去玩
冚家都富貴 齊齊去買地產
冚家嘅地產 叫"冚家產"?

係Cannot 唔係can not